# Traditional Chinese translation for scilab
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the scilab package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: scilab\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: <localization@lists.scilab.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2013-04-16 17:44+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2011-09-01 09:52+0000\n"
"Last-Translator: Scilab.team <Unknown>\n"
"Language-Team: Traditional Chinese <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Launchpad (build 17196)\n"
"Language: \n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument: %d expected with option '%s'.\n"
msgstr "%s:輸入參數的個數錯誤: 指定 %d 不正常的選項 '%s' .\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument: %d expected the option '%s'.\n"
msgstr "%s: 輸出參數個數錯誤: 指定 %d 不正常的選項 '%s'.\n"

#, c-format
msgid "The %s option affects only the clcg4 generator\n"
msgstr "選項%s 僅針對 clcg4 產生器有作用\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: %d expected with option '%s'.\n"
msgstr "%s: 輸入參數數量有誤:%d才對 對於選項用'%s' .\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Scalar expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong number of input arguments: %d expected for '%s' with the %s "
"generator.\n"
msgstr "%s:  輸入參數的數量錯誤: 指定 %d 個不正常的 %s 產生器與 %s\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong values for input argument: Vector of %d or %d values for %s "
"expected.\n"
msgstr "%s: 錯誤的輸入參數值: %d 的向量 或 %d 數值 %s 被指定.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: %dx%d expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong number of input arguments: %d or %d expected for '%s' option with "
"the %s generator.\n"
msgstr "%s: 輸入參數數量有誤:%d or%d才對 對於'%s' 選項用於%s 生成器.\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong number of input arguments: expected %d for '%s' option with the %s "
"or %s generator.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的數量錯誤: 指定 %d 給 '%s' 選項與 %s 或 %s 產生器.\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong number of input arguments: %d expected for '%s' option with the %s "
"generator.\n"
msgstr "%s: 輸入參數數量有誤:%d才對 對於'%s' 選項用於%s 生成器.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument: %d expected with option '%s'.\n"
msgstr "%s: 輸出參數的數量錯誤: %d 指定給選項 '%s'.\n"

#, c-format
msgid "%s: The %s option affects only the %s generator\n"
msgstr "%s: %s 選項僅影響到 %s 產生器\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: %d, %d or %d expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "The %s option affects only the %s generator\n"
msgstr "%s 選項僅影響 %s 產生器\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Must be between %d and %d.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Must be > %d.\n"
msgstr ""

msgid "This information concerns only the clcg4 generator\n"
msgstr "這個資訊僅對於 clcg4 產生器有用.\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s', '%s', '%s', '%s' or '%s' "
"expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s' is unknown.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: String expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Positive scalar expected.\n"
msgstr ""

msgid "Missing A and B for beta law\n"
msgstr "針對 beta law 找不到 A 和 B\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument: Scalar expected for %s.\n"
msgstr "%s: 輸入參數尺寸錯誤: 指定一個 %s 純量.\n"

#, c-format
msgid "Rand(...,'bet',..): A or B < %f\n"
msgstr "Rand(...,'bet',..): A 或 B 小於 %f\n"

msgid "Missing Dfn and Dfd for F law\n"
msgstr "對 F law 找不到 Dfn 和 Dfd\n"

msgid "Degrees of freedom nonpositive\n"
msgstr "非正定自由度的階度\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Must be the number of random "
"deviate.\n"
msgstr ""

msgid "Missing N and P for MULtinomial law\n"
msgstr "MULtinomial 定則中缺乏 N 和 P\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument: Column vector expected.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的尺寸錯誤: 應該為行向量.\n"

msgid "N < 0\n"
msgstr "N 小於 0\n"

msgid "Ncat <= 1\n"
msgstr "Ncat 小於等於 1\n"

#, c-format
msgid "P(%d) < 0\n"
msgstr "P(%d) 小於 0\n"

#, c-format
msgid "P(%d) > 1\n"
msgstr "P(%d) 大於 1\n"

msgid "Sum of P(i) > 1\n"
msgstr "P(i) 小於 1 的和\n"

msgid "Missing shape and rate for Gamma law\n"
msgstr ""

msgid "grand(..'gam',A,R) : A <= 0.0 or R <= 0.0\n"
msgstr "grand(..'gam',A,R) : A 小於等於 0.0 或 R 小於等於 0.0\n"

msgid "Missing Av and Sd for Normal law\n"
msgstr "Normal law 找不到 Av 和 Sd\n"

msgid "SD < 0.0\n"
msgstr "SD 小於 0.0\n"

msgid "Missing Low and High for Uniform Real law\n"
msgstr "Uniform Real law 中找不到 Low 和 High\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument: Scalar expected.\n"
msgstr "%s: 輸入參數資料型態錯誤: 應該是一個純量.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument. Low < High expected.\n"
msgstr "%s：輸入參數形式錯誤：應該要 低 < 高 情況。\n"

msgid "Missing Low and High for Uniform int law\n"
msgstr "Uniform int law 中找不到 Low 和 High\n"

msgid "a and b must integers with (b-a+1) <= 2147483561"
msgstr "a 和 b 在 (b-a+1) <= 2147483561 中必須是整數"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument: Number of random simulation expected.\n"
msgstr "%s: 輸入的參數值錯誤: 應該為 random simulation 隨機模擬 的個數.\n"

msgid "Missing vect for random permutation\n"
msgstr "隨機排列中找不到 vect\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input argument: Matrix (full or sparse) or Hypermatrix of "
"Reals, Complexes, Integers, Booleans, Strings or Polynomials expected.\n"
msgstr ""

msgid "Missing N and P for Negative Binomial law\n"
msgstr "Negative Binomial law 中找不到 N 和 P\n"

msgid "P is not in [0,1]\n"
msgstr "P 不在 [0,1] 範圍中.\n"

msgid "Missing N and P for Binomial law\n"
msgstr "Binomial law 中找不到 N 和 P\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Must be the number of random "
"simulation.\n"
msgstr ""

msgid "Missing Mean and Cov for Multivariate Normal law\n"
msgstr "Multivariate Normal law 中找不到 Mean 和 Cov\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument: Column vector expected.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的型態錯誤: 應該為 行向量.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument: Square matrix expected.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的型態錯誤: 應該為方形矩陣.\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input arguments: Mean and Cov have incompatible "
"dimensions\n"
msgstr "%s: 輸入參數的型態錯誤: Mean 與 Cov 的維度不相容.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input arguments: Mean and Cov are of null size.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的尺寸錯誤: Mean 和 Cov 是一個空值.\n"

#, c-format
msgid "%s: Missing P matrix and X0 for Markov chain\n"
msgstr "%s: Markov chain 馬可夫鍵中找不到 矩陣P 和 X0\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input argument #%d: Square matrix or row vector "
"expected.\n"
msgstr ""

msgid "X0 is empty\n"
msgstr "X0 是空的\n"

#, c-format
msgid "%s: X0(%d) must be in the range [1,%d[\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "P(%d,%d) < 0\n"
msgstr "P(%d,%d) 小於 0\n"

#, c-format
msgid "P(%d,%d) > 1\n"
msgstr "P(%d,%d) 大於 1\n"

#, c-format
msgid "Sum of P(%d,1:%d)=%f ~= 1\n"
msgstr "計算 P(%d, 1:%d)=%f ~= 1 的和\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的個數錯誤.\n"

msgid "Missing Df and Xnonc for non-central chi-square law\n"
msgstr "non-central chi-square law  中找不到 Df 和 Xnonc\n"

msgid "DF < 1 or XNONC < 0\n"
msgstr "DF 小於 1 或 XNONC 小於 0\n"

msgid "Missing Dfn, Dfd and Xnonc for non-central F law\n"
msgstr "non-central F law 中找不到 Dfn, Dfd 和 Xnonc\n"

msgid "DF < 1.0 or DF <= 0.0 or Xnonc < 0.0\n"
msgstr "DF 小於 1.0 或 DF 小於等於 0.0 或 Xnonc 小於 0.0\n"

msgid "Missing Df for chi-square law\n"
msgstr "chi-square law 中找不到 Df\n"

msgid "Rand: DF <= 0\n"
msgstr "Rand: DF 小於等於 0\n"

msgid "Missing Av for Poisson law\n"
msgstr "Poisson law 中找不到 Av\n"

msgid "Av < 0\n"
msgstr "Av 小於 0\n"

msgid "Missing p for Geometric law\n"
msgstr "Geometric law 中找不到 p\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument: Must be between '%s' and %d.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的數值錯誤: 必須介於 '%s' 和 %d.\n"

msgid "Missing Av for exponential law\n"
msgstr "exponential law 指數 中找不到 Av\n"

msgid "Av < 0.0\n"
msgstr "Av 小於 0.0\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument %s.\n"
msgstr "%s: 輸入參數的值錯誤 %s.\n"

msgid ""
"\n"
"Bad seeds for clcg2, must be integers with  s1 in [1, 2147483562]\n"
"                                        and  s2 in [1, 2147483398]\n"
msgstr ""
"\n"
"clcg2 中指定的亂數種子錯有誤,  s1 必須是在 [1, 2147483562] \n"
"                                                     且 s2 是在 [1, 2147483562] "
" 的整數值範圍.\n"

msgid ""
"\n"
" bad seeds for clcg4, must be integers with  s1 in [1, 2147483646]\n"
"                                             s2 in [1, 2147483542]\n"
"                                             s3 in [1, 2147483422]\n"
"                                             s4 in [1, 2147483322]"
msgstr ""
"\n"
" clcg4 中的亂數種子有誤, s1必須是介於 [1, 2147483646] 的整數範圍.\n"
"                                              s2必須是介於 [1, 2147483646] "
"的整數範圍.\n"
"                                              s3必須是介於 [1, 2147483646] "
"的整數範圍.\n"
"                                              s4必須是介於[1, 2147483646] 的整數範圍."

#, c-format
msgid "WARNING: %s\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"be aware that you may have lost synchronization\n"
"    between the virtual generator %d and the others.\n"
"    use grand(\"setall\", s1, s2, s3, s4) if you want to recover it."
msgstr ""

msgid ""
"\n"
"Bad seed for fsultra, must be integers in [0, 2^32-1]\n"
msgstr ""
"\n"
"fsultra 的亂數種子有誤. 必須是介於 [0, 2^32-1] 的整數範圍之間\n"

#, c-format
msgid ""
"\n"
"The first component of the fsultra state, must be an int in [0, %d]\n"
msgstr ""
"\n"
"fsultra state 的第一個元件, 必須是介於 [0, %d] 的整數範圍.\n"

msgid ""
"\n"
"The second component of the fsultra state, must be 0 or 1\n"
msgstr ""
"\n"
"fsultra state 的第二個元件, 必須是 [0, %d] 的整數範圍.\n"

msgid ""
"\n"
"The third component of the fsultra state, must be an int in [1, 2^32-1]\n"
msgstr ""
"\n"
"fsultra state 的第三個元件, 必須是介於 [0, %d] 的整數範圍.\n"

msgid "Bad seeds for kiss, must be integers in [0,2^32-1]\n"
msgstr "給 kiss 錯誤的亂數種子, 應該是介於 [0, 2^32-1] 的整數值\n"

msgid "Bad seed for mt, must be an int in [0, 2^32-1]\n"
msgstr "mt 的亂數種子有誤, 必須是 [0, 2^32-1] 範圍的整數值\n"

msgid "The first component of the mt state mt, must be an int in [1, 624]\n"
msgstr "mt state mt 的第一個元件, 必須在 [1, 624] 的整數.\n"

msgid ""
"\n"
"Bad seed for urand, must be an int in [0,  2147483647]\n"
msgstr ""
"\n"
"urand 的亂數種子有誤, 必須是介於 [0, 2147483647] 的整數值.\n"

msgid "Scilab randlib interface not installed.\n"
msgstr "Scilab 的 randlib 介面尚未安裝.\n"

msgid "Simulation of a binomial random variable"
msgstr "二項式亂數變數的模擬"

msgid "Simulation"
msgstr "模擬"

msgid "Theory"
msgstr "理論"

msgid "Simulation of a discrete random variable"
msgstr "離散亂數變數的模擬"

msgid "Simulation of a discrete uniform random variable"
msgstr ""

msgid "Simulation of a Erlang random variable"
msgstr ""

msgid "Simulation of an exponential random variable"
msgstr ""

msgid "Classes"
msgstr ""

msgid "p must be < 1"
msgstr ""

msgid "Simulation of a geometric random variable"
msgstr ""

msgid "Simulation of a hyper geometric random variable"
msgstr ""

msgid "Simulation of a Poisson random variable"
msgstr ""

msgid "Random"
msgstr "亂數"

msgid "binomial random variable"
msgstr "二項式亂數變數"

msgid "discrete random variable"
msgstr "離散亂數變數"

msgid "discrete uniform random variable"
msgstr "無變化的離散亂數變數"

msgid "geometric random variable"
msgstr "幾何亂數變數"

msgid "Poisson random variable"
msgstr "普瓦松亂數變數"

msgid "Exponential random variable"
msgstr "指數亂數變數"

msgid "Weibull random variable"
msgstr "韋伯亂數變數"

msgid "Hyper geometric random variable"
msgstr "超幾何亂數變數"

msgid "Erlang random variable"
msgstr "Erlang亂數變數"

msgid "Simulation of a Weibull random variable"
msgstr ""
